（環保再回收）中國首艘航母有意轉賣給巴基斯坦

巴基斯坦媒體指出，中國有意出售問題良多的航空母艦「遼寧號」。（法新社）

〔即時新聞／綜合報導〕有巴基斯坦媒體報導，中國有意將解放軍擁有第1艘航空母艦、改裝自前蘇聯海軍的「遼寧號」賣給巴基斯坦，價格還不確定，並聲稱中國將以6艘核子動力航空母艦取而代之。不過，中國官媒《環球網》怒斥這是假新聞。
巴基斯坦《The Nations》報導，中國希望提升巴基斯坦的海軍能力，因此打算把遼寧號轉手，讓巴國在面對與印度的衝突當中更具競爭力，中國海軍計劃用6艘核動力航空母艦取代遼寧號，並誓言至2035年，至少要建立6個航母戰鬥群。
報導指出，中國前海軍軍官王雲飛（Wang Yunfei，音譯）表示，預計在2035年，中國國產的核子動力航空母艦將會正式服役，目前有4艘航空母艦正在興建中，但期望能將數量提升到6艘，中國要持續提升技術，以達到與美國相同的水準。
不過，中國官媒《環球網》怒斥巴基斯坦媒體做出上述假新聞，原因在於報導引述自美國媒體，而美媒先說中國預計在2030年前出售遼寧號，而後又提到當局會趕在2020年前就進行交易，說詞前後矛盾且無法證實真實性；中國軍事專家宋忠平稱，遼寧號是中國的「寶貝」，巴基斯坦養不起，「中國出售遼寧艦的消息是徹底的謠言和謊言」。

四手廢鐵回收再造再回收 真係好撚環保

呢架有黑煙做掩護
美國鬼d船都冇

支: 乞衣兜入面搶飯食

長期保養維修筆數先有排賺，中国又贏

呢舊垃圾主要功能係比支那狗打J

當維穩開支

冇可能啦，呢隻廢艇係黑歷史嚟，買俾巴基躪坦咪俾廢柴知道支那其實都係老襯底，佢鑿沉佢都唔敢俾外人睇到啦

又贏

送都唔要啦 維修極都只係一堆爛鐵